\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ-18}{Системы отсчёта}{8 класс}
%% Это задачи для повышения навыка сложения векторов
Посчитайте длину $\vec{a} + \vec{b}$, $\vec{a} - \vec{b}$, $\vec{b} - \vec{a}$:
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = .5]
		\draw (-10,-10) grid (10,10);
		\draw[very thick, ->] (0,0) to (4,5) node [fill = white, inner sep = 0, below right] {$\vec{a}$} ;
		\draw[very thick, ->] (0,0) to (-2,4) node [fill = white, left,inner sep = 0] {$\vec{b}$};
	\end{tikzpicture}
\answer{\[ \sqrt{85}; \sqrt{37} \]}
\end{center}
\par  Из нуля выходит $12$ векторов одинаковых по модулю, каждый следующий на $30^\circ$ повернут относительно предыдущего. Чему равна сумма этих векторов? 

\clearpage
%% А это уже <<нормальные>> задачи
	\task{
		Астрономы из галактики $A$ видят, что все другие галактики удаляются от них со скоростями, пропорциональными расстоянию: $\vec{v}_B = k \cdot \vec{r}_{AB}$; $ \vec{v}_C = k \cdot \vec{r}_{AC}$ и так далее. Что видят астрономы из галактики $B$?
		\answer{То же}}	
	\libproblem{savchenko}{1.1.6}
	\libproblem{savchenko}{1.4.1}
	\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.3}
	\libproblem{1001}{1.62}
	

\end{document}